中共對印度開嘴仗 但北戴河開會 下周無戰事

【大紀元2017年08月04日訊】（大紀元記者薛飛綜合報導）中印軍隊邊境對峙已經一個多月。3日開始，中共外交部、國防部接連高調抨擊印度「非法越界」，媒體也發起輿論攻勢，名言「雙方沒有談判空間」，給外界就要動武的信號。但大紀元獲悉，即使有小摩擦，一週內也不可能，因為大老都在北戴河開會。

中共大規模的「建軍90周年」閱兵不久後，包括習近平在內的主要中共領導人一下子從央視的新聞畫面中消失，連續三天沒有現身；與此同時，外媒也發現北戴河安檢升級。諸多跡象顯示，備受外界關注的北戴河祕密會議已經開始。

在高層到北戴河開會的同時，官方對於中印的邊境對峙態度明顯升級。24個小時內，國防部、外交部、駐印大使館等中共六大機構，先後密集發聲，國防部更是凌晨時分表態。

中共國防部3日晚上發聲明稱，印度邊防部隊仍有人員和機械「非法滯留」在中國領土，印方的行為「嚴重侵犯中國主權和領土完整」等，要印度「打消任何以拖待變的幻想」。

緊接著，中共外交部發言人耿爽批評，「印方派邊防部隊攜帶武器和裝備越界進入中國領土並滯留不撤，其行為不負責任，不計後果」。

與此同時，央視週五播出中共軍隊在西藏高原實戰演練的片段，被解讀為是針對中印局勢。黨媒喉舌《人民日報》、新華社、《解放軍報》紛紛發文批評印度。

中共軍報《解放軍報》發文稱：「邊防部隊至今仍非法滯留中國領土，絕不能容忍。」新華社英文評論稱：「中印雙方沒有談判空間，唯一解決的方法是印方撤軍。」

中國之聲引述外交學院亞洲研究所助理研究員吳琳的話稱，中共外交部近期的表態已由之前的「越界」，換成「領土入侵」，顯示當局可能在外交、經濟、軍事上有進一步行動。

國內學者對大紀元表示，中印之間大規模動刀動槍幹起來的可能性很小，如果印方一直堅持不撤軍，局部小摩擦免不了會有。但即使小摩擦，最起碼一週內也不可能，因為高層正在北戴河休假。

消息稱，中共十九大之前，對習近平來說最重要的是「穩定壓倒一切」，不僅在國內，在國際上也一樣。今年4月，習近平主動尋求訪美，會見新當選的總統川普，也是為力求在「十九大」前確保中美關係的穩定。

此外，中印之間邊界問題由來已久，雖然這次爭議的邊界在之前已經確定了。這次的爭議，印度本意就是來挑釁，背後則有美日的支持。所以北京這段時間一直都是在打嘴炮，就是寄希望印方主動撤軍，既解決了難題，又維護了面子。

另一點，如果印度真的一直堅持不撤兵。北戴河大老開完會後，小摩操就可能會有，但這無關大局。

當局發動輿論攻勢的同時，中方媒體宣稱，印度已撤走90%的越界軍人，連同兩台推土機和三頂帳篷。但印方予以否認。持續一個半月的中印雙方對峙的未來走勢仍是未知數。

屌你老母支那狗肯打未呀得把口

屌你老味，打就打啦
知唔夠打直接投降囉